【港珠澳大橋．01獨家】港府內部消息：定於本月27日或28日通車

【港珠澳大橋．01獨家】港府內部消息：定於本月27日或28日通車

多名消息人士向《香港01》透露，大橋有機會在本月27或28日開通。消息人士稱，政府內部現時已下令涉及港珠澳大橋的人員，不可以在本月26日及27日請假。同時，消息又指，內地已要求各省省長參與開通儀式，惟暫時仍未肯定哪位領導人主禮。至於正式公布通車日期方面，消息表示，政府會在通車前八至十日才對外公布。

不過，另一名消息人士則表示，由於本月27日「撞正」日本首相安倍晉三訪華最後一日，預料領導人會於北京跟安倍晉三會面，同日早上特首林鄭月娥要在禮賓府主持授勳儀式，故此也有指28日才會正式開通，以便領導人主持開通儀式。

同時，有消息亦指，大橋本月底通車甚囂塵上，屆時會有最高領導人主持儀式。

物撚野各省省長 唔關事地方都來埋咁撚得閒 證明支那d官真係廢